美國眾議員：習近平將帶給中國另一個百年恥辱

鴉片戰爭爆發後到二戰結束前，中國受到西方國家與日本強烈的挑戰。在許多中國人的論述中，這段歷史被稱為「百年恥辱」；中國近現代民族主義也大多是以洗刷恥辱，恢復往昔榮光為號召，習近平的「中國夢」也是這個邏輯下的產物。然而，美國美國聯邦眾議院外交委員會亞太小組主席約霍(Ted Yoho)卻在《外交學人》(The Diplomat)撰文指出，習近平與中國共產黨的行徑，不但不會讓中國重返天朝的榮耀，反而會帶給中國另一個「百年恥辱」。

約霍指出，中國第一個「百年恥辱」是西方殖民帝國造成的，但現在中國正開始面對的第二個「百年恥辱」，該負責任的是習近平與中國共產黨。習近平所帶領的中國，破壞規則、侵害人權，是國際社會的竊賊。反諷的是，中國企圖克服歷史上的不公義，但共產黨政權讓中國成了21世紀整個世界最大的對頭。那些曾經力爭透過交往與接納政策，可以引導中國對國際秩序有所貢獻的人，在習近平上台後，紛紛承認自己被打敗了。

約霍指出，習近平是當今之世最大的人權侵害者。對內，他的政權剝奪全球18%人口的各項自由與權利、清除藏人與維吾爾人的文化傳承；對外，則在地球村扮演惡棍的角色，滿口彌天大謊。2015年，習近平在白宮說不會在南海軍事化，卻在那個時間點於爭端海域興建人工島礁。2017年1月，習近平在「世界經濟論壇」高唱中國是全球化與開放市場的冠軍；事實上，中國是個非常封閉而且高度保護主義的市場，透過保護主義，強迫技術轉移，以及非法竊取等手段，大言不慚地想要成為技術大國。

「一帶一路」變成中國軍事擴張

約霍指出，中國共產黨利用該國廣大的消費市場，威嚇私人企業配合其政治目標，例如鎖定那些膽敢承認台灣是獨立政治實體的私人公司。習近平不只企圖領導全球經濟秩序，想要藉此獲利，卻不願意負起應盡的義務。

約霍說，習近平試圖將中國描繪成世界舞台上的一個具有正面影響力又民主化的力量，事實上他的外交政策卻是捕獵與欺凌較弱小的國家，在全球各地妨礙民主。

習近平高舉「一帶一路倡議」，說是追求與發展較落後的國家「雙贏」，但這些計畫大部分都變成債務圈套，危害參與國的主權來增加中國的政治影響力，只嘉惠了當地貪腐的官員，對那些國家的公民沒帶來什麼工作機會。在斯里蘭卡、馬爾地夫與巴基斯坦，「一帶一路」的計畫案，都變成中國軍事擴張的活動。

約霍指出，習近平不是在現有全球秩序下追求增加中國的利益，而是在消耗全球秩序；在其周邊沒有競爭者，又擁有大量的鈔票，可以在世界其他角落牟取利益。然而習近平卻讓世人看清他穿的是「國王的新衣」，習近平在中國境內實施嚴厲的極權統治，在國際社會上的行徑嚴重脫離全球秩序。最後（而且可能很快），這個世界就會拒絕再忍受。習近平令人駭異的行徑，將使得中國被全世界視為異類，21世紀的中國史會是一個恥辱的歷史。

岩阿
但係美國敢唔敢咁樣屌沙特
沙特仲勁 有世襲有獨裁有宗教

沙特並無嘗試挑戰美國霸主地位

點同
老美同沙特關係複雜到，單單面個浸都夠寫幾本書

一針見血

亮劍果下真心on9. 邊撚個陰佢

明明鄧小平開始講到明要韜光養晦
跟住去到胡錦濤都係蕭規曹隨 搞乜嘢習近平好似食咗春藥咁
用返中國成語講就係夜郎自大 依家中國就係夜郎國 美國就係當時嘅漢朝

你又睇少左老共
唔俾由鄧江開始中共一直係plan緊點逐步稱霸世界？

習維尼只係計劃既最後一環

鄧、江、胡既方式都係想乘西方既規則，做自己既事，簡單黎講係走灰色地帶，只打經濟、文化牌而不求爭霸，記住蘇聯個教訓，令到歐美人好受落，更對中國趨之若鶩

但習近平就一下打返去老毛既套路，而家差在未叫搞三面紅旗、文革啫，刻意挑戰西方底線，意圖借債務拓展極權帝國主義，美國又點會樂見呢？

仲有一點，美國大轉駄既關鍵之一，就係習近平永續國家主席

該負責任的是習近平與中國共產黨
講左咁多年天滅中共，上天終於有反應

無錯，但好明顯小學生為咗留名青史忽視現實去實行個plan既最後一環環

奸角都係難逃一死

依家嘅支共咪係你美國佬養出嚟囉 如果唔係你班友阻撚住哂 蔣公早就收復失地啦

所以咪好成功咁滲透晒西方社會
好彩習維尼急急腳露出馬腳，唔係的話歐美體制就大撚獲
鄧小平個套係為左長期侵略做嘅步署

呢段形容21世記既中國 似FBI既解密文件

未講到香港呢對白手襪

其實要多謝隻雜種，唔係佢，支那既惡行無揚得咁快

大中華帝國解體
各民族自決復國建國

所以一直傳維尼先會最憎老共

真係想印出嚟貼街

沙特冇搞人

如果依篇野流入左大陸
一定無人敢討論

因為自以為好勁；其實唔關亮劍果下，奧班馬年代，美國正苦內部已提出防蝗國滲入，而且提醒過膠拿大。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

立法會集會:

今日（5月11日）星期六 早上8:30 (開會討論修訂逃犯條例)

若不能阻止立法，稍後立法會二讀/三讀時，行動將升級

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人多達46條罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

再割讓香港

身為中華大家族既一份子 我地香港市全體人民願意為國捐軀割地做邪惡美帝既殖民地

講真，如果唔係維尼熊咁心急，引起西方國家警惕；好似胡溫咁繼續專業搞經濟，偷下技術、搞浸透，中國過多10年（2030年）可能真係發展成一個怪物，連美國都覺得好難啃下既豬頭骨

所以都要多謝維尼熊提醒西方，支那始終係支那

蘇聯2.0

暴君昏君一直係皇朝崩壞嘅主因，但試想trump一倒台搵咩同中國玩

習野心太大，永續主席，比佢永續到中國大亂都似

黎多次八國聯軍就啱啦

沙特係石油資源豐富
美國想食左佢
依加係中國想食左美國
主客你都未搞得清
仲有，沙特最大既客係戰鬥民族
上個世紀美國最大既假想敵

永續主席主會令佢加快腐敗，相反幾年選一次換新人先會真係對國家好

老老柒柒
到時香港唔好得幾多
如果真係咁，可唔可以比返英國先

英國而家都立立亂, 不如加入美國好過

有得選擇就緊係最好啦，問題你入美國出師無名
入返英起碼列強唔會分你香港屍

而家個勢咁玩落去佢真係會好似金仔咁做成世＋鎖國變文革前
維尼成為最大贏家

就算國民黨當初無敗退，
唔代表之後唔會出現另一個習近平。
只要係一黨獨大，
無論邊個黨都係會腐敗。

歷史冇如果 不過事實擺在眼前 美國自己都認咗誤判共匪 養大咗佢 你講乜撚國民黨乜柒唔代表之後唔會出現 有咩意思 人地都認撚咗囉

焦土之父
焦成個支那
最好東亞大陸分裂做十幾個國家
全部俾已歐美日托管
教化返廿幾卅年先再畀佢哋獨立

所以侵侵會做足8年

由美國接管

用下腦，沙特係中東最最最最親美，無佢伊朗一早食左中東，另一方面以色列一早被核平

年年生日都希望天滅中共 終於有見到曙光

認同

唔係杜魯門同班無遠見左膠政客，國民黨點會敗退台灣，之後韓戰越戰就唔會死咁多美國人，美國佬對中國內戰既誤判係呢一百年最失敗既外交政策

副總統彭斯，呢個先係真正老奸巨滑

中國夢呀

再搞落去 真係搞到倒...台...

邱垂正表示，台灣當局作為負責任、重視人權的政府，希望涉案者得到法律制裁，但亦「不可能坐視國人因這次修法使得人權受到侵害而不顧」。他強調，即使香港通過修訂《逃犯條例》，但在赴港或在港台灣人被移送到大陸的威脅排除前，台灣政府都不會同意移交陳同佳

好似廢老口吻

on9

第一句已經笑撚咗

成日覺得彭鄭同蓬佩奧先係幕後主腦 呀侵都係表面果個

中國三大恥辱
元朝，清朝，中共

沙特有份搞伊斯蘭滲透歐洲， btw 歐洲 wfc?

快撚落去搞撚到咁

沙特都冇嘗試軍事擴張，殖民，滲透

全世界既ec爛坦全球都係，一人多就聖戰，咁都叫無？閣下智商有d低

家陣蔣經國好差？國民黨唔係出左李登輝？歷史擺在眼前都要做埋d無謂假設

沙特控制全球伊斯蘭教人口？

收皮啦 美國本身咪又係將native American 殺精光 拎人地d地
宜家中國都係偷技術炸

中國都係美國捧出嚟

係就快啦

得把口，屌你老母

百年？痴鳩線，對上一次1949年，邊有百年

無份支持？
人權？
拉登係邊個扶植？
薩達姆有大殺傷力武器？點解要俾人滅國判死刑？
美國：曾經蝦鳩你地100年，依家會再蝦你地100年
係得連登班垃圾廢青先會支持，定以為你仲係英國人？

習維尼上左位咁耐 真係睇唔到有咩政績
柒事就一大堆

軍事實力唔夠就咪想做一哥，呢個宇宙都係邊個大隻邊個話事

支那好快玩完
有佢嘅一日
玩埋啲個人祟拜同埋行共產黨文化大革命路線
個野心又想要取代美國佬認做世界一哥
未撚學行先學走
大佬啊，你唔好咁痴線啦.jpg

成為美國第51個州份

唔好再理條傻閪啦 咁多位巴打

美國佬傻咗呀？邊有百年恥辱呀？中共先建國七十年
係第一個恥辱，要好好慶祝。就用加25%嚟慶祝先啦

首先中東係一個死局加亂局黎，什葉遜尼互片左一千年，你推倒左遜尼派龍頭沙地之後有冇諗過中東會亂到點………
世界局勢唔係一加一，做左一步會有幾百步難以想像嘅consequences，好似上面巴打嘅例子，杜魯門依個百年傻仔引發嘅後果今日先浮現。
引爆中東依個死局，為乜？為左證明沙特同中共一樣咁衰？

其實係中國突然話唔比固體廢物入口開始 跟住美國先搞你

所以,習豬頭根本帶領中國走向衰亡
前人韜光養晦的智慧,佢真係唔識架喎

冇話敢唔敢 槍打出頭鳥
佢想玩人民幣結算wo
挑戰美國國際地位

所以講咁多 都只係國家利益問題
仲有好多連登仔信 美國真係救世主

1個大陸朋友唱我聽
巨龍巨龍你差2年 永永遠遠的差2年

連航母呢d 2戰野都架起好 稱條撚?

點解咁多五毛轉移話題？？

又沙特又伊朗,你幾時見過老美要打瑞士,打英國？？打西班牙？？

咁樣...
支持習習終身做主席

多一百年終國人冇運行

放心trump攪掂中國就攪 ec蘭

老鄧果套 韜光養晦 一直work, 超大經濟體扮發展中國家玩多廿年真係夠同美國作對, 偏偏出左個習總

岩你老母，讀好啲書先出黎獻醜啦

講得好

沙特支持過幾多同教國整核武，美國邊次唔係隻眼開隻眼閉？
薩達姆乜都無做過就要俾人滅國死刑，請問正義係邊到？
沙特比中共更衰（支持核武擴散，全球殖民，發動聖戰），美國態度？
美國係好人？幾多次金融危機係美國造成？幾多個國家係美國害到依家？
養大香港個個叫英國，撚鳩香港叫中國，害鳩香港叫美國，不過你呢種手低眼低係分唔到架啦

原文:

Century of humiliation

屌 美國有害撚香港嘅？
不過咁
中美兩大霸權打到兩敗俱傷就正

落嚟打針打得咁開心呀啦

我覺得唔係最後只係胡溫江低估左維尼既野心

不過美國點都要隊lam 世界第二。呢個係一直以來既國策

,其實大家只係唔想過充斥大陸人同埋買唔起樓既日子

中國所幾千年文化 百年恥辱眨眼就過 相比歷史短既美國未必受得到 誰怕誰

侵爺廿年前都知中國扮發展中國家呢套
不過無雜總就可能促成唔到侵成功當選同咁多人支持佢搞鳩支那

沙特衰又點，人地有石油供應比全世界
你中共有乜，剩係識抄人野

下星期六 金鐘行動

仲有世界大戰添

美國打伊拉克,石油淡水都係沙特供應比美軍

之後
第三次世界大戰爆發，美國同中國互擲核彈。最後全人類滅亡

李登輝多年前已經睇得穿習近平野心好大

支持佢地互換位，一直玩下去

睇到喊咗出嚟講得太好

樓上唔洗轉移視線講咩沙特. 呢個世界最重要就係勢力平衡, 中国獨裁勢力過於強大就要人去壓制, 等中共勢力衰弱返香港先有機會有真正既港人治港. 唔係話舔美國佬, 如果世上任何一個民主國家做到呢個工作我都支持

兩害取其輕
我寧願被美國殖民
都唔想中共稱霸

救咩世主，我淨係希望支那收皮唔洗去到邊都一堆低端支那豚影響市容，食野都冇胃口

比美國殖民有樣關鍵既好處 就係
支那人落黎要簽證

稱帝之後咪滅國

又一件5毛同香討廢老同一論調

美國起碼有2千年歷史

支那100年歷史都冇

不過講你都唔會明

我估佢意思應該係黎緊果百年

嚟緊有沒一百年都係問題，就變加30%慶祝先啦

中國搞終生制先仆街

加入台灣吧啦

反駁唔到就叫人5毛廢佬，垃圾90-00後真係無撚錯

正義就係屬於拳頭大嘅人
去到呢個地步冇好壞人之分
只有強同弱

( Show Blocked User - 水心木! )

原來傻鳩黎

咁中國人咪可以繼續保存 “一雪前恥“ 嘅精神囉

好中，
佢地覺得抄人野係無問題，
無俾人告就得。

同支那狗做生意

一帶一路未見其利先見其害。
制裁支那

當佢係北韓就啱，
兩個國家都一鳩樣

覺得抄人野係無問題個D
一定係由細到大都係抄9人野就當係自己野個D人
自己都慣撚左
點會覺得有問題呀